## Балкон (рассказ)
_(07 авг 2019)_

Когда мы приехали в город Е., то поселились в квартире с балконом на втором этаже.
Кошка оказалась рада такому положению дел, особенно балкону, который хотя и был застеклен, но имел большое окно, открывавшееся на проветривание.
Окно на балконе с самого начала вызывало сомнения - что такое для кошки запрыгнуть на высоту метр с небольшим (и выпасть наружу)?
Но на улице стояла жара, окно было открыто, и кошка вскоре оправдала наши ожидания, запрыгнув в оконный проем.

Надо заметить, что процесс выхода кошки из зоны комфорта навстречу приключениям делится на 2 этапа:
* (до первой удачной попытки) кошка сомневается, сможет ли она сделать некоторое действие, например запрыгнуть в проем, 
* (после первой удачной попытки) кошка уверена в своих силах и будет будет это раз за разом.
Это означает, что с данного момента кошка будет запрыгивать в оконный проем постоянно, когда окно открыто.
И это только первый этап.

Следующий этап - уйти по балконному карнизу.
Что кошка тоже стала делать очень быстро.
С карниза достать кошку практически нереально, но, к счастью, кошка довольно-таки умная и на зов хозяев включает задний ход и возвращается (а иногда делает акробатический поворот на 180 градусов на узком карнизе и возвращается уже передним ходом).
И поскольку далеко по карнизу не уйти, то за кошку мы особо не переживали...
(Хотя нет, с карниза можно спрыгнуть на козырёк подъезда, и, как доставать кошку оттуда, у меня до сих пор нет никаких идей :) ).

... пока в один прекрасный момент меня не отвлек от работы крик "Саша! Кошка спрыгнула!".
Мысленно прикидывая, что сейчас надо будет быстро надеть кроссовки и спуститься вниз, я быстрым шагом направился в сторону балкона, чтобы самому на всё посмотреть.
Тут выяснилось, что кошка "всего лишь" спрыгнула на декоративный бетонный выступ, торчащий из балкона.
Достать оттуда кошку высокому человеку с длинными руками вроде меня можно, но при условии, что кошка сама того захочет и поднимется навстречу.
К счастью, как я уже говорил, кошка умная и на голос хозяев тянется к ним.
Спустя какое-то время кошка научилась не только спрыгивать на эти выступы, но и запрыгивать обратно, так что мы опять успокоились: захочет вернуться - вернется.

Закончилось это когда в дверь позвонили.
Это была женщина с кошкой на руках, которая сказала, что видела, как с нашего балкона спрыгнула кошка (чего мы совершенно не заметили) и она решила отнести её хозяевам.
Поблагодарив и забрав кошку мы (вернулись в комнату и обнаружили, что там сидит наша настоящая кошка - теперь у нас две абсолютно одинаковых кошки :D) закрыли окно на балконе, ограничив кошке свободу перемещения за пределы дома.

![Кошка](../image/31.cat.balcony.jpg)
